%!TEX root = ../../main.tex

Vier Schritte
\begin{enumerate}
 \item Elimination der $\varepsilon$-Regeln (nach Lemma 6.17)
 \item Terminalsymbole nur in Regeln der Form $A \ra a$
 \item Elimination der Regeln $A \ra B$
 \item Elimination der Regeln $A \ra A_1\dots A_m$ mit $m > 2$
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[itemsep=15pt, topsep=10pt]
 \item Als Ergebnis von Schritt 1 haben wir eine kontextfreie Grammatik $\mathcal G_1$ ohne $\varepsilon$-Regeln:
 	\begin{align*}
		S \ra aSa \mid bSb \mid aa \mid bb \mid a \mid b
	\end{align*}
 \item Für die beiden Terminalsymbole $a$ und $b$ führen wir zwei neue Nichtterminalsymbole $T_a$ und $T_b$ ein und verwenden diese an Stelle von $a$ bzw.\ $b$.
 Außerdem fügen wir Regeln $T_a \ra a$ und $T_b \ra b$ hinzu.
 
 Es ergibt sich folgende Grammatik $\mathcal G_2$:
  	\begin{align*}
		S &\ra T_aST_a \mid T_bST_b \mid T_aT_a \mid T_bT_b \mid T_a \mid T_b\\
		T_a &\ra a\\
		T_b &\ra b
	\end{align*}
 
 \item Für die Grammatik $\mathcal G_2$ sieht der Graph $D$ wie folgt aus:
 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
  \node (s)     at (0,0)   {$S$};
  
  \node (asa) at (-5,-1)   {$T_aST_a$};
  \node (bsb) at (-3,-1)   {$T_bST_b$};
  \node (aa) at (-1,-1)   {$T_aT_a$};
  \node (bb) at (1,-1)   {$T_bT_b$};
  \node (ta) at (3,-1)   {$T_a$};
  \node (tb) at (5,-1)   {$T_b$};
  
  \node (a) at (3,-2)   {$a$};
  \node (b) at (5,-2)   {$b$};
  
  \draw[->] (s)   edge (asa)
                  edge (bsb)
                  edge (aa)
                  edge (bb)
                  edge (ta)
                  edge (tb)
            (ta)  edge (a)
            (tb)  edge (b);
\end{tikzpicture}
\end{center}

 Es ergibt sich folgende Grammatik $\mathcal G_3$:
  	\begin{align*}
		S &\ra T_aST_a \mid T_bST_b \mid T_aT_a \mid T_bT_b \mid a \mid b\\
		T_a &\ra a\\
		T_b &\ra b
	\end{align*}
 
 \item Wir müssen die beiden Regeln $S \ra T_aST_a$ und $S \ra T_bST_b$ ersetzen durch
  	\begin{align*}
		S \ra T_aB_1 \text{ und } B_1 \ra ST_a, \text{ bzw.\ } S \ra T_bB_2 \text{ und } B_2 \ra ST_b.
	\end{align*}
 Es ergibt sich folgende Grammatik $\mathcal G_4$ in CNF:
  	\begin{align*}
		S &\ra T_aB_1 \mid T_bB_2 \mid T_aT_a \mid T_bT_b \mid a \mid b\\
		B_1 &\ra ST_a\\
		B_2 &\ra ST_b\\
		T_a &\ra a\\
		T_b &\ra b
	\end{align*}
\end{enumerate}


